<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guia do Workshop de Android do Recrutamento</title>
    <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/</link>
    <description>Guia do Workshop de Android do Recrutamento</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 14:35:45 +0000</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Slide</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/slide/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:35:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/slide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ideia para esta tarefa era mostrar diferentes factos ou informações sobre o utilizador, submetidos na tarefa &amp;ldquo;Página de Setup&amp;rdquo; e, se preferível, mais outro lugar, em forma de cartas e que fosse possível dar swipe entre as mesmas para poder mostrar novas e esconder as antigas e vice-versa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como esta é uma das primeiras tarefas, recomenda-se voltar a esta tarefa para incluir as novas informações.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil/Médio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Mexer mais em fragmentos e nas várias formas de os poder personalizar usando a informação obtida pelo utilizador.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomodoro</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/pomodoro/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/pomodoro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ideia desta tarefa seria construir um &lt;a href=&#34;https://francescocirillo.com/pages/pomodoro-technique&#34;&gt;Pomodoro Timer&lt;/a&gt; de &lt;em&gt;raíz&lt;/em&gt;, no sentido de preservar a troca de tempo entre trabalho e descanso, acrescetado de um aviso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição dos diferentes tempos são feitos a partir de uma janela inicial e depois o relógio em si numa outra nova janela.
Nesta última, teria que ter o indicador do tempo e de botões de parar e avançar/resumir com o tempo para ajudar o utilizador a gerir o seu tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relativamente ao aviso, seria ideal ter um som/notificação que notifica-se o utilizador de que se teria chegado ao fim do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil/Médio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Usar timers no android, desenhos ou esquemas são bónus adicionados pelo programador e não são necessários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugestões:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/reference/android/os/CountDownTimer&#34;&gt;CountDownTimer&lt;/a&gt; e sound diferente de song&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Mania</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/apimania/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/apimania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta tarefa consiste na utilização de API&amp;rsquo;s e, então, a mesma estará dependente daquilo que cada um escolher.
Pondo isto, tem-se os seguintes exemplos para possíveis usos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mostrar imagens a partir de uma base de dados pública&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrar factos curiosos ou frases motivadoras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrar informações de meteorologia de uma cidade ao acaso ou escolhida pelo utilizador&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pode-se considerar a tarefa caso uma API esteja a funcionar, o que vier a seguir a isso é decisão de cada um, mas não deixa de ser encorajada usar a sugestão!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Médio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Aprender usar a API&amp;rsquo;s, basta usar uma e bónus é para quem se queira aventurar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugestões:&lt;/strong&gt; Usar o Volley Android e vai ser preciso de aceder a internet, logo vai mexer com as permissões do utilizador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bónus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tentar aplicar mais que uma API e o utilizador mudar a mesma rodando o ecrã entre mostrar o resultado da API (portrait) e mudar a API que quer usar (landmode)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dev.to/harshsinha17/10-useful-apis-for-your-next-project-1nog&#34;&gt;Sugestão&lt;/a&gt; de API&amp;rsquo;s a usar, mas pode ser uma outra qualquer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projeto Livre</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/livre/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/livre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O nível diz um bocado daquilo que é suposto ser este submódulo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Inverter o que não existe e criar algo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O mesmo serve para criar uma ideia que se tenha em mente, dado que se consegue desenvolver muita coisa a partir desta plataforma!
Não é obrigatória este submódulo e pode-se fazer este em qualquer altura, desde que reflita uma ideia ou recriação e que seja possível aprender ao fazê-lo, é o que interessa!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calculadora de gestos</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/calculadora_de_gestos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:32:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/calculadora_de_gestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta tarefa consiste na criação de uma calculadora que tenha como operações executadas por gestos do telemóvel.
Isto é, existe um número inicial visivel ao utilizador e, de acordo com um movimento do telemóvel que este o faça, irá executar sobre o número uma operação matemática como o incremento ou decremento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tarefa visa apresentar como se recolhe informação dos sensores do telmóvel, como o acelerómetro ou do giroscópio.
Por isso, é possível que o grau de dificuldade seja variada para a esta tarefa - desde de movimentos unidimenssionais a rotações - contando no total de 6 graus de liberdade para operações matemáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fim de tornar a tarefa de certa maneira interessante, pode-se ter como objetivo o utilizador chegar a um número em especifico a partir dos movimentos que este fizer com o telemóvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, pode-se considerar a tarefa como concluida quando houver pelo menos 4 operações matemáticas disponiveis para o utilizador&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Médio/Difícil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Usar os diferentes sensores existentes no telemóvel para efetuar cálculos matemáticos e perceber como se recolher os dados dos mesmos&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utils</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/utils/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/utils/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Criar algumas funcionalidades que podem vir dar jeito aquando se fazem aplicações.
Não é de todo para fazer no &lt;em&gt;Utils.kt&lt;/em&gt;, dado que esse ficheiro é para ferramentas úteis no código em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tarefa ambrage os seguintes tópicos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Criação dum splash screen da aplicação e fazer a mesma de tal maneira que não torne a aplicação lenta ou que a encrave&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um logo ou icone para aplicação distinto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mostrar uma notificação personilizada quando se abre a aplicação.
Ex.: Supreender o utilizador com uma notificação cada vez que entra na app.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fazer diferentes funcionalidades base que em principio cada aplicação terá de ter&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloco de Notas</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/notas/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:32:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/notas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este desafio é para o pessoal que está à vontade com o Android.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta tarefa consiste em criar uma página que dê para criar, guardar e editar notas num formato/estrutura à escolha do programador, desde que tenha como minimo título e conteudo e que seja única/diferente de outras aplicações de notas.
É preciso fazer no minimo uma funcionalidade extra e criativa para além destas duas últimas referenciadas, sendo que pode haver mais do que uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para base de dados, pode-se usar &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/training/data-storage/room&#34;&gt;Room Database&lt;/a&gt; ou, se se conseguir, &lt;a href=&#34;https://firebase.google.com/?hl=pt&#34;&gt;Google Firebase&lt;/a&gt;/qualquer outra plataforma de bases de dados online.
O ponto aqui é saber mexer com Base de Dados e saber processar os mesmos com RecyclerView, coisa que normalmente os dois andam sempre lado a lado nas apps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem que ter dois &amp;ldquo;ecrãs&amp;rdquo;: um com a lista de notas e outro para editar novas notas ou notas existentes.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Saber como usar bases de dados, mostrar os dados e como mexer em RecyclerView&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetpack Compose</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/jetcompose/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/jetcompose/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este desafio é para o pessoal que está à vontade com o Android ou que se sinta com confiança.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dado por ser uma ferramenta recente e totalmente diferente daquilo que foi explicado, esta tarefa destina-se para aqueles que se sentem confortáveis com Android para terem esta belissima oportunidade de explorar o &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/jetpack/compose&#34;&gt;JetCompose&lt;/a&gt; e ter de fazer todo o projeto sob a mesma ferramenta!
Para aqueles que se sentem corajosos, mas ainda inexperientes, podem tentar, mas não se vão tão ao fundo pois o objetivo é aprenderem as bases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tarefa foi feita mesmo em mente como sendo uma tarefa de alto nível e possivelmente nem todos os desafios se possíveis fazer com a mesma por estar ainda em versão beta.
Pondo isto, quem se quiser seguir por jetcompose, tem que conseguir fazer pelo menos 5 tarefas distintas, podendo ser as demonstradas ou, se não for possível, que se enquadre nos temas das mesmas.
Podem falar comigo para ver se eu aceito ou não.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sliders Colorido</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/slider_colorido/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/slider_colorido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Às vezes é díficil de escolher uma certa cor para um projeto ou design e ajudar o processo da mesma caso hoouvesse uma ferramenta que mostrasse as cores rapidamente e de forma ajustável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então esta tarefa visa ajudar neste processo, consistindo num pequeno quadrado, com tamanho adaptável para cada ecrã, com três slides em debaixo dele a fim de ajustar a cor deste quadrado.
Ou seja, tem-se num ecrã um quadrado que consegue mudar de cor de acordo com os valores obtidos de sliders debaixo do mesmo. Esses sliders podem representar o formato RGB por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ajudar ainda mais a encontrar a cor certa, é necessário ter presente no ecrã os valores utilizados na obtenção da cor presente no quadrado. Um exemplo seria indicar as mesmas do género: &lt;code&gt;(109, 186, 131)&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Mexer em diferentes elementos de &lt;em&gt;View&lt;/em&gt; e criar uma ferramenta de cores de 8 bits no telemóvel &lt;em&gt;artesenal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sugestões:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://material.io/components/sliders&#34;&gt;Slider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bónus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tentar criar gradientes no guadrado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ter um switch que guarde os valores atuais da cor e restaure os mesmos quando o utilizador voltasse ao submódulo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selecionador de Números</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/selecionador_de_numeros/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:31:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/selecionador_de_numeros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta tarefa consiste numa forma de comunicação com número mais apelativa, proporcionando a utilização de um &lt;em&gt;layout&lt;/em&gt; mais criativo e eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma consiste em duas páginas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Uma que mostre um teclado onde o utilizador possa inserir num campo o número que deseja mostrar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uma que mostre o número escolhido em &lt;em&gt;fullscreen&lt;/em&gt; e com o fundo da página a apresentar uma cor aleatória&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;É suposto ter um botão na atividade 1. para mostrar a 2.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Mexer mais em layouts a fim de gerar um layout mais variado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bónus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Seria ideal indicar quem escolheu o número em &lt;em&gt;fullscreen&lt;/em&gt;, podendo-se recorrer aos dados submetidos na &lt;a href=&#34;../pagina_setup&#34;&gt;Página de Setup&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criar designs personalizados para os botões no ecrã&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página de Setup</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/pagina_setup/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:31:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/pagina_setup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ideia por trás desta tarefa era fazer uma página que recebesse os dados do utilizador e os guardasse para os diferentes submódulos dentro da aplicação.
Idealmente seria fazer aparecer esta atividade antes do utilizador poder ver o &lt;a href=&#34;../menu&#34;&gt;Menu Principal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados que o utilizador deveria submeter podem ser vários, contudo, para dar uma certa guia a esta tarefa, pede-se que se recolha os seguintes dados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nome&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Idade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data de nascimento (pode ser por escrito ou com um elemento de calendário)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Género (sejam inclusivos)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Curso&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Estes são os minimos, mas podem haver muitos mais campos que se possa adicionar, deixando esse acréscimo para o programador.
Ao mesmo tempo, seria ideal ter estes dados reaparecerem aquando o utilizador quisesse alterar os mesmos na página mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo&lt;/strong&gt;: Fazer os recrutas se habituarem a utilizar o &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/reference/android/content/SharedPreferences&#34;&gt;&lt;em&gt;SharedPreferences&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; para guardar e editar valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bónus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uma funcionalidade útil seria, posteriormente, reutilizar os dados inseridos pelo utilizador nos diferentes submódulos ou até no Menu Principal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser possível o utilizador submeter a imagem e, por sua vez, a aplicação guardar e mostrar a mesma.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu Principal</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/menu/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/menu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta tarefa consiste na criação de um menu principal a fim de conduzir o utilizador para os outros submódulos da aplicação.
Para tal, é preciso que seja adaptado para o crescimentos de submódulos ao longo do projeto e ser em simultâneo apelativo em termos estéticos e da experiência do utilizador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É recomendado se utilizar &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/reference/android/app/Activity&#34;&gt;&lt;em&gt;Activities&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; para facilitar a aprendizagem do Android, contudo, pode-se recorrer a &lt;a href=&#34;https://developer.android.com/guide/fragments&#34;&gt;&lt;em&gt;Fragments&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; caso assim o pretender.
Desde que se conduza o utilizador, tudo é permitido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta tarefa pertence ao conjunto de tarefas obrigatórias para a entrega do projeto, dado que sem esta, não é possível sequer interligar os restantes submódulos do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo&lt;/strong&gt;: Habituar os recrutas a fazerem layouts e conectar os mesmos ao backend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bónus&lt;/strong&gt;: Criar alguma espécie de efeite único para cada transição desta página para o submódulo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montar uma APK</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/apk/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 12:36:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/apk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para montar uma APK é preciso em&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enunciado</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/general/enunciado/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 21:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/general/enunciado/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Este é o enunciado do projeto de &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1CCDfb7o79b6eR-xim18rZ4XgxLRkmvN8?usp=sharing&#34;&gt;desenvolvimento Android&lt;/a&gt; da &lt;a href=&#34;http://hackerschool.io&#34;&gt;HackerSchool&lt;/a&gt;.
Aqui podes encontrar toda a informação necessária para executar o projeto e qualquer informação que visa a auxiliar a tua execução do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É de notar que, como sendo a primeira iteração deste workshop, estou aberto para modificações e ajustes futuros do mesmo a fim de adequar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;estrutura-do-projeto&#34;&gt;Estrutura do projeto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O projeto consiste na criação de uma aplicação Android que contenha um &lt;a href=&#34;../../tasks/menu&#34;&gt;menu&lt;/a&gt; com submódulos.
Submódulos esses que representam uma tarefa/funcionalidade cada, podendo ser independentes entre si - cada submódulo não precisa que o utilizar tenha interagido com um outro previamente - ou serem depedentes - necessitando nestes casos, possivelmente, dados submetidos pelo utilizador.
Os submódulos encontram-se na secção &lt;a href=&#34;../../tasks/main&#34;&gt;Tarefas&lt;/a&gt; e na subsecção desta página: &lt;strong&gt;Lista de conteúdos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a execução do projeto, pode ser recorrida como auxilio plataformas como o Stackoverflow, desde que no fim do dia (ou submódulo), se perceba o que foi feito e, ao mesmo tempo, se consiga replicar o mesmo para casos futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;objetivo&lt;/strong&gt; do projeto em si, contudo, é de o recruta ganhar o contácto e conhecimento das várias ferramentas que o Android consegue fornecer e ganhar uma base para concepção de aplicações, quer para telemóveis ou iPhones, quer para outras plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;entrega&#34;&gt;Entrega&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A entrega do mesmo é contado como a submissão de dois ficheiros: um ficheiro zip onde contenha o projeto de Android na integra e contenha um &lt;a href=&#34;../../code/videos&#34;&gt;vídeo&lt;/a&gt; de interagir com a aplicação; e uma &lt;a href=&#34;../../code/apk&#34;&gt;apk&lt;/a&gt; do mesmo, para se possível descarregar e testar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aplicação tem que estar a funcionar, obviamente, quando for entregue e qualquer dúvida que se tenha com a mesma, é depois contactado(a) para esclarecimento. (mas sem medos, não vão sair do recrutamento só porque receberam uma mensagem minha).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, será marcada uma reunião para verificar os projetos individualmente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;lista-de-conteúdos&#34;&gt;Lista de conteúdos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tem-se as seguintes tarefas para o projeto:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Minimo
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/menu&#34;&gt;Menu Principal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/pagina_setup&#34;&gt;Página de Setup&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/slide&#34;&gt;Slide de Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/slider_colorido&#34;&gt;Slider Colorido&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/utils&#34;&gt;Utils&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/apimania&#34;&gt;API Mania&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionais
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/selecionador_de_numeros&#34;&gt;Selecionador de Número&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/pomodoro&#34;&gt;Pomodoro Timer&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Fácil/Médio&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/calculadora_de_gestos&#34;&gt;Calculadora de Gestos&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Médio/Difícil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/notas&#34;&gt;Bloco de Notas&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Difícil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/jetcompose&#34;&gt;JetCompose&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Lendário&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../tasks/livre&#34;&gt;Projeto Livre&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;1/0&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Cada tarefa tem um objetivo e dificuldade associada, podendo ter algumas sugestões ou bónus para enriquecer mais a mesma para além do minimo que é pedido.
É recomendado no nível &lt;em&gt;Mínimo&lt;/em&gt;, seguir pela ordem demonstrada, enquanto as restantes não têm ordem em especifico.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;alguns-links-úteis&#34;&gt;Alguns Links úteis&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://developer.android.com/&#34;&gt;Android For Developers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://material.io&#34;&gt;Material.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://codelabs.developers.google.com/?product=android&#34;&gt;Google Codelabs&lt;/a&gt; - Este até será melhor procurar na net &lt;code&gt;&amp;lt;tópico&amp;gt; codelab&lt;/code&gt;, pode ser mais fácil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/general/sobre/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 21:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/general/sobre/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Button</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/button/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 21:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/button/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;button&#34;&gt;Button&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Botão visual do Android&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textview</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/textview/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 20:12:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/textview/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;textview&#34;&gt;TextView&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;View para mostrar texto.
Usado para os casos como títulos, textos curtos ou longos e para indicar informações.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Main</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/main/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 15:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/tasks/main/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para o projeto, é preciso fazer as tarefas todas do &lt;em&gt;Minimo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as restantes, se sentirem corajosos ou confortáveis, podem experimentar as outras tarefas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Minimo
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../menu&#34;&gt;Menu Principal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../pagina_setup&#34;&gt;Página de Setup&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../slide&#34;&gt;Slide de Apresentação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../slider_colorido&#34;&gt;Slider Colorido&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../utils&#34;&gt;Utils&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../apimania&#34;&gt;API Mania&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionais
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../selecionador_de_numeros&#34;&gt;Selecionador de Número&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Fácil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../pomodoro&#34;&gt;Pomodoro Timer&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Fácil/Médio&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../calculadora_de_gestos&#34;&gt;Calculadora de Gestos&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Médio/Difícil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../notas&#34;&gt;Bloco de Notas&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Difícil&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livres
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../jetcompose&#34;&gt;JetCompose&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Lendário&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../livre&#34;&gt;Projeto Livre&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;1/0&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Main</title>
      <link>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://filipe-varela.github.io/warguide.hackerschool.io/code/main/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ora&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
